\section{Convertir des longueurs}

\begin{quote}
  \begin{minipage}{9cm}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $106{,}8 ~\text{ dm} = \dotfill  ~\text{m}$
	\item $67{,}08 ~\text{ cm} = \dotfill  ~\text{mm}$
	\item $8{,}91 ~\text{ cm} = \dotfill  ~\text{dm}$
	\item $8 ~\text{ km} = \dotfill  ~\text{m}$
	\item $9{,}5 ~\text{ cm} = \dotfill  ~\text{hm}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
\end{quote}

\section{Convertir des aires}
\begin{tblr}{%
  width=\linewidth,%
  colspec={|[1.5pt]*{7}{X[c,1]|X[c,1]|[1.5pt]}},%
  row{1}={m,bg=colorPrim,font=\bfseries,fg=white},%
  row{2}={m,colorPrim!40},%
  cell{1}{1}={c=6}{c},%
  cell{1}{7}={c=2}{c,font={\tiny\bfseries},wd=1.5cm},%
  cell{1}{9}={c=6}{c},%
  cell{2}{1,3,5,7,9,11,13}={c=2}{r,font=\scriptsize},%
  row{3}={ht=4cm}%  <-- régler la hauteur des colonnes vides ici
}
  \hline[1.5pt]
  Multiples     &  &               &  &                &  & Unité\par du système\par internationnal &  & Sous-multiples &  &               &  &               & \\
  \hline[1.5pt]
  $\text{km}^2$ &  & $\text{hm}^2$ &  & $\text{dam}^2$ &  & $\text{m}^2$                            &  & $\text{dm}^2$  &  & $\text{cm}^2$ &  & $\text{mm}^2$ & \\
                &  &               &  &                &  &                                         &  &                &  &               &  &               & \\
\end{tblr}

\bigskip

\begin{quote}
  \begin{minipage}{9cm}
    \begin{enumerate}[itemsep=2em]
      \item $ 20{,}64~\text{ cm}^2 = \dotfill ~\text{m}^2$
      \item $ 0{,}7~\text{ dm}^2 = \dotfill ~\text{cm}^2$
      \item $ 0{,}9~\text{ km}^2 = \dotfill ~\text{m}^2$
      \item $ 0{,}08~\text{ hm}^2 = \dotfill ~\text{dam}^2$
      \item $ 70{,}23~\text{ hm}^2 = \dotfill ~\text{km}^2$
    \end{enumerate}
    \end{minipage}
\end{quote}


\section{Convertir des volumes}
\begin{tblr}{%
  width=\linewidth,%
  colspec={|[1.5pt]*{7}{X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|[1.5pt]}},%
  row{1}={m,bg=colorPrim,font=\bfseries,fg=white},%
  row{2}={m,colorPrim!40},%
  cell{1}{1}={c=9}{c},%
  cell{1}{10}={c=3}{c,font={\tiny\bfseries},wd=1.5cm},%
  cell{1}{13}={c=9}{c},%
  cell{2}{1,4,7,10,13,16,19}={c=3}{r,font=\scriptsize,wd=1.5cm},%
  row{3}={ht=4cm}%  <-- régler la hauteur des colonnes vides ici
}
  \hline[1.5pt]
  Multiples     &  &  &               &  &  &                &  &  & Unité\par du système\par internationnal &  &  & Sous-multiples &  &  &               &  &  &               &  & \\
  $\text{km}^3$ &  &  & $\text{hm}^3$ &  &  & $\text{dam}^3$ &  &  & $\text{m}^3$                            &  &  & $\text{dm}^3$  &  &  & $\text{cm}^3$ &  &  & $\text{mm}^3$ &  & \\
                &  &  &               &  &  &                &  &  &                                         &  &  &                &  &  &               &  &  &               &  & \\
\end{tblr}

\bigskip

\begin{quote}
  \begin{minipage}{9cm}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $ 84{,}7~\text{ hm}^3 = \dotfill ~\text{m}^3$
	\item $ 15{,}5~\text{ m}^3 = \dotfill ~\text{dm}^3$
	\item $ 1{,}2~\text{ km}^3 = \dotfill ~\text{hm}^3$
	\item $ 0{,}02~\text{ hm}^3 = \dotfill ~\text{m}^3$
	\item $ 0{,}7~\text{ dam}^3 = \dotfill ~\text{hm}^3$
\end{enumerate}    \end{minipage}
\end{quote}

\bigskip

\subsection*{Avec des capacités}

\bigskip

\begin{quote}
  \begin{minipage}{9cm}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item $45\,\text{dam}^3=\dotfill\,\text{L}$
	\item $0{,}3\,\text{cm}^3=\dotfill\,\text{L}$
	\item $20{,}7\,\text{L}=\dotfill\,\text{cm}^3$
	\item $5{,}4\,\text{L}=\dotfill\,\text{dm}^3$
	\item $234\,\text{dm}^3=\dotfill\,\text{L}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
\end{quote}
